\def\MAbeamertheme@MMXVII@version{v1.2}
\def\MAbeamertheme@MMXVII@date{2020/08/27}
\ProvidesPackage{beamerthememines-albi-2017}%
[\MAbeamertheme@MMXVII@date\space\MAbeamertheme@MMXVII@version\space beamer theme mines-albi 2017]

\RequirePackage{tikz}
\RequirePackage{tikzpagenodes}
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage{ifthen}
\usetikzlibrary{calc,backgrounds,fit}

\useoutertheme{split}

 %\useinnertheme{rounded}
%\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useinnertheme{rectangles}

\setbeamercovered{transparent=10}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[infolines theme]

\setbeamersize{text margin left=.1\paperheight,text margin right=.1\paperheight}
%\setbeamersize{text margin left=30pt,text margin right=3em}

\setbeamertemplate{sidebar right}{}

\usecolortheme{mines-albi-2017}

\setbeamercolor*{author in head/foot}{parent=palette tertiary,bg=mines-albi black,fg=white}
\setbeamercolor*{title in head/foot}{parent=palette secondary,bg=mines-albi orange,fg=white}
\setbeamercolor*{date in head/foot}{parent=palette primary,bg=mines-albi blue 2,fg=white}

% \setbeamercolor*{section in head/foot}{parent=palette tertiary,bg=black,fg=mines-albi blue}
%\setbeamercolor*{subsection in head/foot}{parent=palette primary,bg=white,fg=mines-albi orange}

\setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=white,bg=mines-albi blue 2}
\setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi orange,bg=mines-albi blue 2}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=white,bg=mines-albi orange}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi blue,bg=mines-albi blue!10}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi orange!10,bg=mines-albi blue!10}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=mines-albi orange,bg=mines-albi orange!10}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi blue 2,bg=mines-albi blue 2!10}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi orange!10,bg=mines-albi blue 2!10}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=mines-albi orange,bg=mines-albi orange!10}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=white,bg=mines-albi cyan}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi orange,bg=mines-albi cyan}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=white,bg=mines-albi orange}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi yellow!30,bg=mines-albi orange}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi cyan,bg=mines-albi orange}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=mines-albi blue 2,bg=mines-albi cyan}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=white,bg=mines-albi orange}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi blue,bg=mines-albi orange}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=white,bg=mines-albi blue}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi blue,bg=mines-albi silver!25}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi silver!50,bg=mines-albi silver!25}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=mines-albi orange,bg=mines-albi silver!50}

% \setbeamercolor{section in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=mines-albi blue,bg=white}
% \setbeamercolor{separator in head/foot}{parent=palette quaternary,fg=white,bg=white}
% \setbeamercolor{subsection in head/foot}{parent=palette primary,fg=mines-albi orange,bg=white}

% \setbeamercolor{author in head/foot}{parent=section in head/foot}
% \setbeamercolor{title in head/foot}{parent=subsection in head/foot}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=mines-albi orange}
\setbeamercolor{section number}{bg=mines-albi orange,fg=white}
\setbeamercolor{section in toc shaded}{fg=mines-albi gray!60}
\setbeamercolor{section number shaded}{bg=mines-albi orange!30,fg=white}
\setbeamercolor{author}{fg=white}


\setbeamerfont{title}{series=\bfseries,size=\LARGE}
\setbeamerfont{author}{series=\bfseries,size=\large}
\setbeamerfont{subsection in toc}{size=\footnotesize}
\setbeamerfont*{section in head/foot}{series=\bfseries,size=\tiny}
\setbeamerfont*{subsection in head/foot}{series=\bfseries,size=\tiny}

\ifbool{MAbeamertheme@compact@footer}{
  \setbeamerfont*{author in head/foot}{size=\Tiny}
  \setbeamerfont*{title in head/foot}{parent={author in head/foot},size=\Tiny}
  \setbeamerfont*{institute in head/foot}{parent={author in head/foot},size=\Tiny}
  \setbeamerfont*{date in head/foot}{parent={author in head/foot},size=\Tiny}
}{
  \setbeamerfont*{author in head/foot}{size=\tiny}
  \setbeamerfont*{title in head/foot}{parent={author in head/foot},size=\tiny}
  \setbeamerfont*{institute in head/foot}{parent={author in head/foot},size=\tiny}
  \setbeamerfont*{date in head/foot}{parent={author in head/foot},size=\tiny}
}
% \setbeamerfont*{title in head/foot}{use=author in head/foot}
% \setbeamerfont*{institute in head/foot}{use=author in head/foot}
% \setbeamerfont*{date in head/foot}{use=author in head/foot}

\setbeamerfont{frametitle}{size=\normalsize,series=\bfseries}
\setbeamerfont{framesubtitle}{size=\small,series=\bfseries}

\setbeamerfont{part name}{shape=\scshape}%
\setbeamerfont{part title}{shape=\upshape}%
\setbeamerfont{part title in toc}{size=\large,series=\bfseries}

\setbeamercolor{block body alerted}{bg=mines-albi orange!10,fg=mines-albi red}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=mines-albi red!30!mines-albi orange!20!white,fg=mines-albi red}

\def\map@logofilename{logo-imt-mines-albi-couleur-crop}

\newcommand\minesalbilogos{}

\providecommand\defminesalbilogo[1]{
  \renewcommand\minesalbilogos{#1}
  \def\minesalbilogoswidth{0pt}
  \bgroup
  \foreach \image/\wid [count=\c] in \minesalbilogos {%
    %\typeout{logo: \image (\wid)}
    \pgfmathsetmacro\totwidth{\wid + \minesalbilogoswidth + (\c > 1 ? 2mm : 0pt)}
    \xdef\minesalbilogoswidth{\totwidth pt}
  }%
  \egroup
}

\defminesalbilogo{}  

\tikzset{
  fix node/.style={
    execute at begin node=\vphantom{Ég},
    execute at end node=\vphantom{Ég},
  },
}

\logo{%
  \begin{tikzpicture}[baseline=0,inner sep=0pt]
    \coordinate (logopos);
    \foreach \image/\wid [count=\logn] in \minesalbilogos {%
      \ifthenelse{1=\logn}{}{
        \path ([xshift=-2mm] logopos) coordinate (logopos);
      }%
      \path (logopos)
      node[anchor=east](logolast){\includegraphics[width=\wid]{\image}};%
      \path (logolast.west) coordinate (logopos);
    }%
  \end{tikzpicture}%
}
\define@key{beamerst}{raggedleft}[true]{\def\beamer@stalign{\raggedleft}}

%\newlength\widthofframenumbers
\defbeamertemplate*{footline}{mines-albi theme}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture]
    \ifbool{MAbeamertheme@compact@footer}{
      \def\myheight{3.5mm}
      \def\mylogosep{.25mm}
    }{
      \def\myheight{5mm}
      \def\mylogosep{1mm}
    }
    \path
    % insertion du logo Mines Albi
    (\Gm@lmargin,0)
    node[inner ysep=\mylogosep,inner xsep=0,anchor=west]
    (logo)
    {\includegraphics[height=\myheight]{\map@logofilename}}
    % insertion des logos supplémentaires
    (\paperwidth-\Gm@rmargin,0)
    coordinate (logos)
    \foreach \image/\wid [count=\logn] in \minesalbilogos {%
      node[anchor=east,inner sep=0](logosup){\includegraphics[width=\wid]{\image}}%
      ([xshift=-2mm]logosup.west) coordinate (logos) 
    }%
    let
    \p1 = (logo.east),
    \p2 = (logos.west),
    \p3 = ([xshift=3mm]\p1),
    \n1 = {\x2 - \x3 - 1mm},
    \n2 = {\n1},
    \n3 = {.5*\n2-1mm},
    in
    % move to
    (\p3)
    node[node font=\usebeamerfont{title in head/foot},anchor=west,text width=\n3,align=flush left,inner sep=0,fix node]
    (title date)
    {%
      \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle[width=\n3]\\%
      \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate[width=\n3]%
    }
    % move to
    ([xshift=2mm]title date.east)
    node[node font=\usebeamerfont{title in head/foot},anchor=west,text width=\n3,align=flush right,inner sep=0,fix node]
    (author institute)
    {% 
      \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor[raggedleft,width=\n3]\\%
      \usebeamerfont{institute in head/foot}\insertshortinstitute[raggedleft,width=\n3]%
    };
    \begin{pgfonlayer}{background}
      \coordinate (a) at (0,0);
      \coordinate (b) at (\paperwidth,0);
      \node[fit=(current bounding box)(a)(b),inner sep=0](bb){};
      \begin{scope}[overlay]
        \fill [fill=mines-albi silver]
        (bb.south west) rectangle (bb.north east);
        \draw[line width=.4pt,draw=mines-albi silver] (bb.north west) -- (bb.north east);
        % \draw[red] (\paperwidth-\Gm@rmargin,0) -- ++(0,\paperheight);
        % \draw[red] (\Gm@lmargin,0) -- ++(0,\paperheight);
      \end{scope}
    \end{pgfonlayer}
  \end{tikzpicture}%
}

\usesectionheadtemplate
{\hfill\insertsectionhead}
{\hfill\color{fg!50!bg}\insertsectionhead}


\defbeamertemplate*{headline}{mines-albi theme}
{%
  \ifbeamer@compress%
    \leavevmode%
    \ifnum\ifnum\beamer@subsectionmax>0 1\else\ifnum\beamer@sectionmax>0 1\else0\fi\fi=1\relax%
      \begin{beamercolorbox}%
        [wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{section in head/foot}%
        %\insertsectionnavigationhorizontal{.5\paperwidth}{\hskip0pt plus1filll}{}%
        \hfill\bfseries\insertsection\hspace*{1mm}%
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}%
        [wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex]{subsection in head/foot}%
        %\insertsubsectionnavigationhorizontal{.5\paperwidth}{}{\hskip0pt plus1filll}%
        \hspace*{1mm}\bfseries\insertsubsection
      \end{beamercolorbox}%
    \fi%
  \else%
    \leavevmode%
    \@tempdimb=2.5375ex%
    \ifnum\beamer@subsectionmax<\beamer@sectionmax%
      \multiply\@tempdimb by\beamer@sectionmax%
    \else%
      \multiply\@tempdimb by\beamer@subsectionmax%
    \fi%
    \ifdim\@tempdimb>0pt%
      \advance\@tempdimb by 1.825ex%
      \@tempdimc=\dimexpr.5\paperwidth-.5\@tempdimb\relax
      \begin{beamercolorbox}%
        [wd=\@tempdimc,ht=\@tempdimb]{section in head/foot}%
        \vbox to\@tempdimb{\vfil\insertsectionnavigation{\@tempdimc}\vfil}%
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}%
        [wd=\@tempdimb,ht=\@tempdimb]{separator in head/foot}%
        \vbox to\@tempdimb{%
          \usebeamercolor{separator in head/foot}%
          \tikz[line width=0]{
            \fill[draw=fg,fill=fg,line width=0] (0,0) -| (\@tempdimb,\@tempdimb) -- cycle;
            \fill[draw=bg,fill=bg,line width=0] (0,0) |- (\@tempdimb,\@tempdimb) -- cycle;
          }%
        }%
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}%
        [wd=\@tempdimc,ht=\@tempdimb]{subsection in head/foot}%
        \vbox to\@tempdimb{\vfil\insertsubsectionnavigation{\@tempdimc}\vfil}%
      \end{beamercolorbox}%
    \fi%
  \fi
}

\defbeamertemplate*{part page}{mine-albi theme}
{
  \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture,shift={(current page.north west)}]
    \ifbabelshorthand{!}{\shorthandoff*{!}}{}
    \path let
    \p1 = (.8*\paperheight,-1*\paperheight),
    \p2 = (0,{-1*\paperheight + \x1}),
    \p3 = (.8*\paperheight,0),
    \p4 = ($(\p1)!(\p3)!(\p2)$)
    in
    (\p1) coordinate (p1)
    (\p2) coordinate (p2)
    (\p3) coordinate (p3)
    (\p4) coordinate (p4)
    ;

    \fill[fill=mines-albi cyan,line width=0]
    (current page.south east) -- (p1) -- (p4) -- (p3) -| cycle;
    \fill[fill=mines-albi orange,line width=0]
    (current page.north west) -- (p3) -- (p4) -- (p2) -- cycle;

    \path let
    \p5 = ($(p4)!.5!(p3)$),
    \p6 = (\p5 |- p4),
    \n1 = {\paperwidth - \x6 - \Gm@rmargin},
    \n2 = {\n1 - 1em}
    in (\p6)
    node[anchor=west,text width=\n2,inner sep=.5em,align=flush right] {%
      \usebeamerfont{part name}%
      \usebeamercolor[fg]{part name}%
      \iflanguage{french}{\partname}{\partname~\thepart}%
      \par%
      \usebeamerfont{part title}\insertpart\par%
    };

    \node[at={(current page.south west)},shift={(.1*\paperheight,.1*\paperheight)},
    anchor=south west,inner sep=0]
    {\includegraphics[width=22mm]{\map@logofilename}};
    
  \end{tikzpicture}
} 

\defbeamertemplate*{section in toc}{mines-albi theme}
{%
  \leavevmode%
  \leftskip=\dimexpr 4mm + 5mm\relax%
  \llap{%
    \usebeamerfont*{section number projected}%
    \usebeamercolor[bg]{section number}%
    \vrule width 4mm height 1.85ex depth .4ex%
    \hskip-4mm%
    \hbox to 4mm{\hfil\color{fg}\inserttocsectionnumber\hfil}%
    %\hskip-2mm%
    \hspace*{3mm}%
  }%
  \usebeamerfont*{section in toc}%
  \usebeamercolor{section in toc}%
  \vphantom{\rule{0em}{1.5em}}%
  \inserttocsection\par%
}

\defbeamertemplate*{section in toc shaded}{mines-albi theme}
{%
  \leavevmode%
  \leftskip=\dimexpr 4mm + 5mm\relax%
  \llap{%
    \usebeamerfont*{section number projected}%
    \usebeamercolor[bg]{section number shaded}%
    \vrule width 4mm height 1.85ex depth .4ex%
    \hskip-4mm%
    \hbox to 4mm{\hfil\color{fg}\inserttocsectionnumber\hfil}%
    %\hskip-2mm%
    \hspace*{3mm}%
  }%
  \usebeamerfont*{section in toc}%
  \usebeamercolor{section in toc shaded}%
  \vphantom{\rule{0em}{1.5em}}%
  \inserttocsection\par%
}

\defbeamertemplate*{subsection in toc}{mines-albi theme}
{%
  \leavevmode%
  \leftskip=\dimexpr 4mm + 5mm\relax%
  \llap{%
    \usebeamerfont*{subsection number projected}%
    \usebeamercolor[bg]{section number}%
    \hspace*{3mm}%
    \vrule width 1mm height 1ex depth 0ex%
    %\hskip-2mm%
    \hspace*{3mm}%
  }%
  \usebeamerfont*{subsection in toc}%
  \usebeamercolor{subsection in toc}%
  \vphantom{\rule{0em}{1.2em}}%
  \inserttocsubsection\par%
}

\defbeamertemplate{itemize item}{mines-albi theme}{\raisebox{.2ex}{\hbox{\vrule width 1ex height 1ex}}}
\defbeamertemplate{itemize subitem}{mines-albi theme}{\small\raisebox{.2ex}{\hbox{\vrule width 1ex height 1ex}}}
\defbeamertemplate{itemize subsubitem}{mines-albi theme}{\small\raisebox{.2ex}{\hbox{\vrule width 1ex height 1ex}}}

\setbeamertemplate{itemize item}[mines-albi theme]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[mines-albi theme]
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}[mines-albi theme]

% Enumerate items, square (mines-albi theme)

\defbeamertemplate{enumerate item}{mines-albi theme}
{
  \raisebox{.2ex}{\hbox{%
    \usebeamerfont*{item projected}%
    \usebeamercolor[bg]{item projected}%
    \vrule width2.25ex height1.85ex depth.4ex%
    \hskip-2.25ex%
    \hbox to2.25ex{%
      \hfil%
      \color{fg}\insertenumlabel%
      \hfil}%
  }}%
}
[action]
{\setbeamerfont{item projected}{size=\scriptsize}}

\defbeamertemplate{enumerate subitem}{mines-albi theme}
{
  \raisebox{.2ex}{\hbox{%
    \usebeamerfont*{subitem projected}%
    \usebeamercolor[bg]{subitem projected}%
    \vrule width2.25ex height1.85ex depth.4ex%
    \hskip-2.25ex%
    \hbox to2.25ex{%
      \hfil%
      \color{fg}\insertsubenumlabel%
      \hfil}%
  }}%
}

\defbeamertemplate{enumerate subsubitem}{mines-albi theme}
{
  \raisebox{.2ex}{\hbox{%
    \usebeamerfont*{subitem projected}%
    \usebeamercolor[bg]{subsubitem projected}%
    \vrule width2.25ex height1.85ex depth.4ex%
    \hskip-2.25ex%
    \hbox to2.25ex{%
      \hfil%
      \color{fg}\insertsubsubenumlabel%
      \hfil}%
  }}%
}

\defbeamertemplate{enumerate mini template}{mines-albi theme}
{
  \raisebox{.2ex}{\hbox{%
    \usebeamerfont*{\beameritemnestingprefix item projected}%
    \usebeamercolor[bg]{\beameritemnestingprefix item projected}%
    \vrule width2.25ex height1.85ex depth.4ex%
    \hskip-2.25ex%
    \hbox to2.25ex{%
      \hfil%
      \color{fg}\insertenumlabel%
      \hfil}%
  }}%
}

\setbeamertemplate{enumerate item}[mines-albi theme]
\setbeamertemplate{enumerate subitem}[mines-albi theme]
\setbeamertemplate{enumerate subsubitem}[mines-albi theme]
\setbeamertemplate{enumerate mini template}[mines-albi theme]

\defbeamertemplate*{background canvas}{mines-albi theme}{}

\defbeamertemplate*{title page}{mines-albi theme}%[1][]
{
  \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture,shift={(current
      page.north west)}]
    \ifbabelshorthand{!}{\shorthandoff*{!}}{}
    % le logo
    \node[anchor=north west,inner sep=0] at
    ([shift={(.1*\paperheight,-.1*\paperheight)}] 0,0)
    (logo)
    {\includegraphics[width=34mm]{\map@logofilename}};

    \path let
    \p1 = ({.8*\paperheight},0),
    \p2 = (\paperwidth-.4*\paperheight,-1*\paperheight),
    \p3 = (0,{-1*\x1}),
    \p4 = ($(\p1)!(\p2)!(\p3)$),
    \p5 = ({\paperwidth},{-1*\paperheight+.4*\paperheight})
    in
    (\p1) coordinate (p1)
    (\p2) coordinate (p2)
    (\p3) coordinate (p3)
    (\p4) coordinate (p4)
    (\p5) coordinate (p5);

    % triangles
    \fill[fill=mines-albi orange,line width=0]
    (p1) -- (p4) -- (p2) -- (p5) -- (current page.north east) -- cycle;
    \fill[fill=mines-albi cyan,line width=0]
    (p4) -- (p3) -- (current page.south west) -- (p2) -- cycle;
    \fill[fill=mines-albi blue 2,line width=0]
    (p2) -- (p5) -- (current page.south east) -- cycle;

    % title and subtitle
    \path let
    \p6 = ($(p1)!.6!(p4)$),
    \p7 = (\p6 |- p4),
    \n1 = {\paperwidth - \x6 - \Gm@rmargin},
    \n2 = {\n1 - 1em}
    in
    (\p7) node [anchor=west,inner sep=.5em,text width=\n2,align=flush left]
    {%
        \usebeamerfont{title}\usebeamercolor[fg]{title}\inserttitle\par%
        \ifx\insertsubtitle\@empty%
        \else%
        \vskip0.5em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
        \fi%
    };

    % author, institure, date and titlegraphic
    \path let
    \p6 = ($(p3)!{sqrt(2)*\Gm@lmargin}!(p4)$),
    \p7 = (p4),
    \p8 = ({\x7 + (\x7 - \x6)},\y6),
    \n1 = {(\x8 - \x6)},
    \n2 = {\n1}
    in
    (\Gm@lmargin,{-\paperheight+\Gm@lmargin})
    node [anchor=south west,inner sep=0,text width=\n2,align=flush left] (author institute)
    {%
      \usebeamerfont{author}\usebeamercolor[fg]{author}\insertauthor\par%
      \usebeamerfont{institute}\usebeamercolor[fg]{institute}\insertinstitute\par%
      \usebeamerfont{date}\usebeamercolor[fg]{date}\insertdate\par%
      \usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\inserttitlegraphic\par
    }
    ;
  \end{tikzpicture}%
}

\newlength{\framenumberwidth}
\setlength{\framenumberwidth}{1cm}
\ifbool{MAbeamertheme@compact@title}{
  \def\frameminheight{1.5em}
}{
  \def\frameminheight{3em}
}

% ancienne présentation (sans numéro de slide)
\defbeamertemplate*{frametitle}{mines-albi theme no slide number}
{%
  \nointerlineskip%
  \noindent\usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor{frametitle}%
  \begin{tikzpicture}[outer sep=0,inner sep=0]
    \node[minimum size=\frameminheight,
    text=mines-albi orange,fill=bg,align=flush right,text width=3.6em,
    anchor=east,line width=0]
    (framenumber) at (\paperwidth-\Gm@rmargin,0)
    {\insertframenumber\scriptsize/\inserttotalframenumber};

    \path let
    \p1 = (framenumber.west),
    \p2 = (framenumber.east),
    \n1 = {\paperwidth - \Gm@lmargin - \Gm@rmargin - (\x2 - \x1)},
    \n2 = {\n1 - .5em}
    in ([xshift=-.5em]\p1)
    node[anchor=east,text=fg,line width=0,inner sep=0,inner ysep=.2em,line width=0,text width=\n2,align=flush left]
    {%
      \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}%
      \vphantom{\'E}\insertframetitle\vphantom{g}\par%
      \ifx\insertframesubtitle\@empty%
      \else%
      %\vskip-.5em%
      \usebeamerfont{framesubtitle}\usebeamercolor[fg]{framesubtitle}%
      \leavevmode\vphantom{\'Eg}\insertframesubtitle\vphantom{\'Eg}\par%
      \fi%
    };
    \begin{pgfonlayer}{background}
      \begin{scope}[overlay]
        \coordinate (a) at (0,0);
        \coordinate (b) at (\paperwidth,0);
        \node[fit=(current bounding box)(a)(b),inner sep=0](bb){};
        \fill [fill=bg]
        (bb.south west) rectangle (bb.north east);
      \end{scope}
    \end{pgfonlayer}
  \end{tikzpicture}%
}

\newcounter{myslidenumber}
\def\insertslidenumberifuseful{%
  \ifnum\insertframestartpage=\insertframeendpage\relax%
  \else%
  \setcounter{myslidenumber}{\insertslidenumber}%
  \alph{myslidenumber}%
  \fi%
}

% nouvelle présentation (avec numéro de slide)
\defbeamertemplate*{frametitle}{mines-albi theme}
{%
  \nointerlineskip%
  \noindent\usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor{frametitle}%
  \begin{tikzpicture}[outer sep=0,inner sep=0]
    \node[minimum size=\frameminheight,
    text=mines-albi orange,fill=bg,align=flush right,text width=3.6em,
    anchor=east,line width=0]
    (framenumber) at (\paperwidth-\Gm@rmargin,0)
    {\insertframenumber\scriptsize\insertslidenumberifuseful/\inserttotalframenumber};

    \path let
    \p1 = (framenumber.west),
    \p2 = (framenumber.east),
    \n1 = {\paperwidth - \Gm@lmargin - \Gm@rmargin - (\x2 - \x1)},
    \n2 = {\n1 - .5em}
    in ([xshift=-.5em]\p1)
    node[anchor=east,text=fg,line width=0,inner sep=0,inner ysep=.2em,line width=0,text width=\n2,align=flush left]
    {%
      \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}%
      \vphantom{\'E}\insertframetitle\vphantom{g}\par%
      \ifx\insertframesubtitle\@empty%
      \else%
      %\vskip-.5em%
      \usebeamerfont{framesubtitle}\usebeamercolor[fg]{framesubtitle}%
      \leavevmode\vphantom{\'Eg}\insertframesubtitle\vphantom{\'Eg}\par%
      \fi%
    };
    \begin{pgfonlayer}{background}
      \begin{scope}[overlay]
        \coordinate (a) at (0,0);
        \coordinate (b) at (\paperwidth,0);
        \node[fit=(current bounding box)(a)(b),inner sep=0](bb){};
        \fill [fill=bg]
        (bb.south west) rectangle (bb.north east);
      \end{scope}
    \end{pgfonlayer}
  \end{tikzpicture}%
}

\newenvironment{largecontent}{%
  \columns
  \column{\paperwidth-1cm}
}{
  \endcolumns
}

\newenvironment{transblock}[1][]{%
  \noindent%
  \begin{tikzpicture}
    \scope[overlay]
    \node at (.5\linewidth,0) [%
    anchor=center,
    rounded corners=2mm,
    fill=white,
    fill opacity=.75,
    text opacity=1,
    inner xsep=4mm,
    inner ysep=2mm,
    outer sep=0mm,
    text width=\linewidth-4mm,
    align=flush center,
    #1
    ](transblock)%
    \bgroup\tikzset{text width=,rounded corners=0mm}%
    %\columns[onlytextwidth]\column{\linewidth-3mm}%
    \noindent\minipage{\linewidth}%
  }{%
    \endminipage%
    %\endcolumns%
    \egroup;
    \endscope
    \path[use as bounding box]
    (transblock.south -| 0pt,0pt)  rectangle
    (transblock.north -| \linewidth,0pt);
  \end{tikzpicture}%
}

\newcommand\semitiny{\fontsize{6pt}{7pt}\selectfont}
\newcommand\HUGE{\fontsize{32pt}{38pt}\selectfont}

\newcommand\showframe{
  \draw [blue]
  (current page.south west) rectangle (current page.north east);
  \draw [green]
  (current page text area.south west) rectangle (current page text area.north east);
  \draw [yellow]
  (current page marginpar area.south west) rectangle (current page marginpar area.north east);
  \draw [red]
  (current page header area.south west) rectangle (current page header area.north east);
  \draw [orange]
  (current page footer area.south west) -- (current page footer area.south east);
}
\renewcommand<>\marginpar[2][]{%
  \only#3{\begin{tikzpicture}[baseline,overlay,remember picture]
    %\showframe
    \coordinate (pt);
    \coordinate (ptr) at (pt -| current page text area.west);
    \coordinate (ptl) at (pt -| current page.west);
    \path let
    \p{ptr}=(ptr),
    \p{ptl}=(ptl)
    in
    node[text width=\x{ptr}-\x{ptl}-2*1mm,inner xsep=1mm,inner ysep=0,align=flush right,anchor=base east,
    text=mines-albi orange,font=\bfseries\semitiny,#1]
    at (ptr) {#2};
  \end{tikzpicture}}%
}

\defbeamertemplate*{section page}{mines-albi theme}
{
  \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture,shift={(current page.north west)}]
    \ifbabelshorthand{!}{\shorthandoff*{!}}{}
    \path let
    \p1 = ({.8*\paperheight},{-1*\paperheight}),
    \p2 = (0,{-1*\paperheight + \x1}),
    \p3 = ({.8*\paperheight},0),
    \p4 = ($(\p1)!(\p3)!(\p2)$),
    \p5 = (0,-1*\x3)
    in
    (\p1) coordinate (p1)
    (\p2) coordinate (p2)
    (\p3) coordinate (p3)
    (\p4) coordinate (p4)
    (\p5) coordinate (p5);
    % 
    \fill[fill=mines-albi silver,line width=0]
    (current page.south west) -- (p1) -- (p4) -- (p5) -| cycle;
    \fill[fill=mines-albi orange,line width=0]
    (p5) -- (p3) -| cycle;
    % 
    \node[at={(current page.south west)},shift={(.1*\paperheight,.1*\paperheight)},anchor=south west,inner sep=0]
    {\includegraphics[width=22mm]{\map@logofilename}};
    % 
    \ifnum\c@part>0\relax
    \node[at={(current page.north west)},shift={(.1*\paperheight,-.1*\paperheight)},
    anchor=north west,inner sep=0,text=white,text width=.3\paperwidth,align=flush left]
    {\usebeamercolor{part title in toc}\textsc{\iflanguage{french}{\partname}{\partname~\thepart}}\\\sffamily\bfseries\insertpart};
    \fi
  \end{tikzpicture}%
  \begin{columns}
    \column{.8\paperheight}
    \column{\dimexpr\paperwidth-.8\paperheight-\Gm@rmargin}
    \tableofcontents[currentsection,hideothersubsections,subsubsectionstyle=hide]%
    \column{\Gm@rmargin}
  \end{columns}
}

\AtBeginPart{\frame[plain]{\partpage}}

\AtBeginSection[] % Do nothing for \section*
{\frame[plain]{\usebeamertemplate*{section page}}}



